暫養咗隻流浪狗狗，求救！！

1歲大，唐狗嚟，浪浪，佢好怕人，怕到不得了！
摸都未摸到，但好乖唔會咬人嘅。

除咗返嚟嗰日喺屋企痾咗2篤尿同1篤屎之後連續3日都無痾過屎，好擔心佢。

前日有諗過抱起佢穿狗帶帶佢落街下，睇下佢喺街會唔會想痾，一抱佢就驚到瀨屎，但同時因為咁樣佢先叫痾咗1篤。

佢3日唔痾屎係咪好大問題
我應該點做？

利申 第一次做暫托，以前屋企有養過狗仔都未試過有咁嘅情況

打錯咗，係驚到瀨尿，唔係屎

試下打去SPCA Hotline/ 相熟獸醫度問下？
加油呀巴打！

我前日先打完去診所話佢1x個鐘無痾，姑娘話由佢。
尋日起身又有wts問，無應我
我又掂唔到佢完全唔識處理，我又緊張，狗狗又驚驚

利申 絲

佢食得多唔多野?

都多
啱啱姑娘覆咗話睇多日先，我太緊張

住邊區
係咪慣左落區屙架
建議夜晚少人少狗落去行下

佢驚到咁，狗帶都戴唔到
摸摸都唔肯

我識得有朋友隻狗係唔落街就唔屙

摸多d佢請多d零食佢食
義工有無話要點處理啊？

我地都有諗過，但佢第一日都有痾，露能佢依家慣慣地當咗喺自己屋企唔肯痾。

摸唔到，叫佢都會過嚟嘅，索下手仔1秒就走開，條尾一直保持下垂。零食完全無興趣，淨係食糧

話無咩嘢，睇多日，但我緊張，養過咁多隻狗未試過咁，浪浪真係唔同啲

你試下溫柔d同佢相處
俾佢聞下你手背
等佢熟你多D熟得

如果佢肯屋企屙屎一定要落街屙
如果唔係好易有病

驚人正常既 慢慢用愛感化佢 加油

試下揾啲玩具同佢挽下

努力緊了！！

啱啱無啦啦聽到個廳有聲，結果發現佢咬嘢，之後佢無啦啦就出去露台痾尿，超大篤，水浸咁，我好感動 無教過都識去痾，係咪當咗嗰廳喺屋企

知道了

我驚佢驚，以為我攻擊佢，不過諗住聽日試下出街睇下有咩玩具

馴服野性流浪狗的技術只有一點，那就是確保狗意識到他們可以依靠我們人類。我們必須說服狗，我們在這裡不是要傷害他們，而是要愛護它們。總體而言，這並不容易，因為這需要耐心，熱情和警惕。在馴服的最早階段，狗確實不願看到您的光榮目標，甚至可能變得對您有攻擊性。因此，請記住，在執行所有這些操作之前，請確保您具有專利權，熱情和警惕性，以確保此操作將順利結束並滿足您的期望。所以看看吧！

有效的方法
您必須做的第一件事就是向狗介紹自己。您必須將自己介紹為可以救救這隻狗的救星，並且必須說服這隻狗在這裡救他們。不要試圖直接接近它們，因為它們可能會逃跑甚至咬住您的手臂。只需保持距離並嘗試用食物說服他們即可。是的，給自己介紹一隻野性流浪狗的好方法是給它們食物。

好吧，給他們一次食物不足以說服他們，因此請確保您每天至少定期給它一次。因此，她會記得到處都是有人來餵養她，她會記得這個人就像她的母親一樣，因為我們知道第一個餵養她的人是她自己的媽媽。之後，請確保您在她看見的時候可以舒服地進食；這樣她就會開始接受你作為她的救世主，確實這是一個很大的進步，不是嗎？

然後，只需繼續定期餵食它們即可，但是這次您將嘗試一種直接方法。雖然您一直在用碗給她吃東西，但是這次您將嘗試手動餵食方法。是的，這次她要直接從你的手掌吃東西。首先不要擔心她是否拒絕，這很正常。只是不要放棄嘗試用手餵養她，要等幾天，直到她可以直接從您的手掌吃下為止。然後，您必須定期進行此操作，這樣就可以在碗上再見食物了，因為此時已經可以手動餵食了，不是嗎？

之後，您可以嘗試撫摸她。是的，在她完全習慣從手掌直接進食之後，現在是時候寵愛她了。不要試圖撫摸她的頭，要撫摸她的側身。如果她還可以，請嘗試慢慢撫摸她的頭。如果她對此表示滿意，那麼現在是時候重複您的進度了，直到她看到您的視線時表現出愉快的情緒。

最後，是時候該帶她回家了。這樣做的第一步是帶上一條溫暖的毛巾，並將其戴在狗身上。然後，嘗試將她抓住到您的車中並帶她回家。如果她不願意，請嘗試通過人工餵養來誘餌。當您到達家中之後，就該向狗展示她的新房子了。您必須向她展示的第一件事是她的床，不要偽造便盆放在角落並將其介紹給她。然後，試著撫摸她和她一起玩；不要指望一隻新馴服的狗會和你玩。重複此過程，直到她承認您的家也是她的家。但是，請不要試圖讓她洗澡，因為她會感到震驚，並且可能會變得對您不利。

但是，我們必須給您一些有關馴養的新馴養狗的注意事項，這些注意事項是：

僅手動餵養，以幫助她每天越來越多地認可您和huma。
如果以前在馴服的狗之前有一隻狗，那麼您必須將它們隔離開，否則，您將在家裡進行一場激烈的狗爭鬥。
不要凝視或突然對她動彈，因為她會認為這是一種威脅。靠近她時，嘗試使用鋸齒形的安慰動作。
每天訓練她，訓練她結識新朋友，訓練她玩玩具，以及在她準備就緒時將其離開。
最後，她會變成可愛的可愛狗，確實會很感謝你的到來。她將不僅承認您是朋友，而且是救世主，這就是為什麼你們以後會有特殊聯繫的原因，我們保證。請記住，所有的努力都需要耐心和耐心，所以祝你好運！

知道！唔該巴打，會努力

你會收養佢嗎？

諗緊，未知住，其實都怕之後唔捨得，怕狗狗都唔捨得，呢段時間希望可以令佢親人，肥肥白白同埋識定點痾尿，因為驚唐狗未必有人領養。

唉但係又覺得做暫托可以救多啲貓貓狗狗，至少佢地中途有個家先

同埋驚自己揹唔起養佢一輩子呢個責任

你應該開始問有無人要收養他
否則他將遭受另一次被拋棄的痛苦

有義工幫忙呀！
我知道，但點都好過佢喺診所
所以我估好大機會會領養佢

養佢啦 一定唔會後悔